「台灣粗口罰款表」出爐, 罵這句要賠100萬！

〔即時新聞／綜合報導〕時常有人因為罵人挨告，賠償金額從0到上百萬均有，有網友自行挑選相關新聞後，整理出「台灣罵人價目表」，雖然無法窮盡所有判例，但也讓人莞爾。

一般而言，一個字的國罵最常出現，但可能會被界定為台語發語詞，因此無罪。至於更具羞辱性的像是「白痴」、「婊子」等詞彙，則會讓當事人名譽受損，獲得賠償。有趣的是，在這份「台灣罵人價目表」中罰款金額最高的，並非一般用來罵人的語句，而是作家馮光遠形容馬英九與金溥聰的「特殊性關係」，當時金溥聰怒告馮加重誹謗求償200萬元。高等法院判馮光遠須賠100萬元並在4大報頭版登報道歉1天。全案可上訴。

網友整理出的「台灣罵人價目表」，依價格高低排列如下：

罵「X」 只是台語發語詞 無罪

罵「更年期到了」判賠2千

罵「賤貨」 判賠3千

罵「敗類」 判賠3千

罵「米蟲」 判賠6千

罵「王八蛋」判賠1萬

罵「不要臉髒東西」 判賠2萬

罵「你去吃屎啦」 判賠2.5萬

罵「賤人就是矯情」判賠5萬元

罵「頭殼裝屎」 判賠5萬

罵「智障」 判賠5萬元

罵「白痴」 判賠5萬5000元

罵「下流」 判賠6萬

罵「婊子」 判賠6萬

罵「幹X娘」判賠8萬

罵「死番仔」 判賠10萬

罵「人渣」 判賠30萬元

罵「神經病」判賠30萬

罵「特殊性關係」 判賠100萬

講事實都要罰錢

痴撚線 連登仔全年總罰款幾多

on9

每次打機見到台狗就鬧柒佢地

呢單野過左後，上網打機d台仔以為可以告人就串77
然後我屌完佢全家，佢想告我果陣，我話我係香港ip

d女同自己男朋友每個月罰2000

台狗真係弱智

罵「特殊性關係」 判賠100萬

我有幾個fd話想移民去台灣 咁撚爛口到時罰撚死你啦

to 全國台仔
特殊性關係
你老母俾狗屌
台灣人口*100萬係幾多台幣？

風化潮文要罰幾多錢

應該唔好同佢講自己喺香港
等佢搞完一輪先發現告你唔入

玩LOL俾人串果時會大佢,話CAP左圖要告佢
即刻收晒皮

俾人鬧一句就名譽受損

屌 講粵語粗口咪唔驚罰喇

數以兆計

其實係好事嚟 上年馬場巴士炒車嗰單 咪就係啲廢老喺到單單打打 鬧人犯法可以叫班友收下把死人口

毓民08年台灣觀選打唔到馮煒光個次，都畀人告公然侮辱。

癡撚線

痴撚線只係病理學名詞，應該唔犯法

所以話
台灣只係有選舉權
論自由度，台灣根本遠不如香港

你呢句已經要罰50萬

鬧人台狗唔駛罰錢

上面

on9
台狗
柒
收晒皮
屌完佢全家

罵「神經病」判賠30萬

容祖兒在《新城勁爆頒獎禮 2008》上不小心說要「多謝同她曾經發生過關係的所有人」

賠100萬？

諗起糖果話要告香港人

台灣最美的是人

讓人莞爾點解？

粗口係本土文化 博大精深 班台仔真係無腦

Link?

講粗口都唔撚得
癡閪線

唔係就咁屌人老母就罰嘅
要公開咁屌，有其他人知道你俾人屌老母先係公然侮辱
例如打機打字屌個隊友，其他人都見到，咁就叫公然侮辱
平時fb網上罵戰都係公開，所以都算
但你DM屌人就唔洗罰，除非事主公開段對話

段post計都計唔掂

果然同支共一樣
玻璃心
明明有時比人屌係自己攞來

咩叫特殊性關係

台狗全是智障

仲以為係鬧人老母比狗屌

我成日都係咁
佢地仲要講埋告過幾多人幾威威

繁體支那

佢地最叻果句
欠檢舉

然後我就回: 快點告，不告死全家

好學唔好學 搞搞下仲玻璃過鄰國

驚唔驚

如果我話你人渣， 你鬧番我 神經病
係咪兩方唔做罰錢，但就創造左60萬GDP

鬧廣東粗口冇事

香港人鬧台狗 咁香港人洗唔洗罰

如果我依家日日罵佢地，咁FB,line留左底
咁有日入境台灣會唔會比人告得返？

人渣公務員係咩意思？

其實除左台灣, 仲有邊度有 "公然悔辱罪" 依個玩法？

如果唔係唔小心隨便賴野

柯文哲：我們有自由的靈魂

卻沒有自由的器官

一陣佢地搵國際刑警通緝你呀

恕我孤陋寡聞
咩係特殊性關係？

傳聞 馬英九是萬能插

佢疑似男寵最出名有2個

1個是金薄聰
仲有個是巧克力球(呢個是前)

夠起航母

所以話台灣法律真係智障

講粗口都唔俾 cls

我試過 打埋廣東話都唔信我係香港人

笑死

關乜撚野事
廢老單打就算唔用粗俗說話都會煩到司機啦， 搵黎講

夠填大嶼十次

第8個要到醫院就診

爆粗爆到破產

垃圾 我次次都答佢地唔告死全家

只係Transfer，唔會計入GDP度

咁 丟雷摟母 呢

跨境執法咁勁

小學畢業？

台灣法律真係垃圾到好似弱智諗出黎咁

台灣仔聽唔明，唔計

幹 你們港仔別逼我們一直秀下限啊

智障. 好多人都講喎台灣.
屌你. 今次真係發達不是夢.
搵個錄音機. 識多D 台灣朋友, 跟住引佢哋講. 1年搵1億不是夢.

屌你老母唔喺榜上

你去食屎啦
公然侮辱罪，身心受創，要到醫院就診

館長拍一次片要罰幾多

台仔聽得明屌你老母同on9嫁

文字獄

夠香港政府起多幾個人工島

台灣人全部都特殊性關係

唔好人po乜就信

特殊性關係

唔準你咁講
台狗灣好自由㗎

唱曬成首擊敗人會點

中共幾時將台狗種族滅絕?

死全家未上榜

咁講法柯P斷正喎,有冇俾人罰

律師
今獲肥肥

告喇

有追溯期

樓主你特殊性關係

班on9台仔未出依條例之前就已經係報警撚黎架啦 港狗前港狗後 講唔過就報警 勁撚弱智

死黑警 = 人渣公務員 = 罰30萬TWD